人際溝通技巧

溝通技巧真係好博大精深，良好嘅溝通技巧除左可以響普通傾計時用到，仲可以加强你嘅說服力，加强negotiation, presentation.

但好多人都冇有意識地使用呢d 技巧，有d會無意中用左而不自知，有d 人就已經融入生活，經常使用。

想問大家有冇d 咩重點/例子分享下？
我諗到嘅除左字眼外，仲有語速，語調，語境，聲量，眼神，肢體語言，外表打扮。

我分享一下響語境嘅體會，本人有玩過drama, 有一次對手比左一句對白黎，正常我要回番一句gag.
忽然間，我覺得dead air幾秒氣氛會好d. 於是我用一個呆樣去dead air 幾秒咁望住對手。 就係呢幾秒，d 觀眾已經開始笑，再加埋幾秒後嘅gag. 全場爆笑。

呢個就係我響語境/氣氛嘅體會。另一個語境嘅例子就係thor 響end game 討論船長位嘅時候，當時氣氛效果遠遠大於對白效果。

大家有咩經歷？

順便問問有冇咩書推介？

毒撚

其實無技巧可言，你有地位有錢有自信就夠，乜都無你就算幾有技巧都係當你尻up, D人係睇你諗法成唔成熟而唔係睇你技巧有幾勁

出完成日街，番黎睇到d 回覆咁樣，真係唔知自己仲係咪響學術台